★大公報】本港千萬富翁逾51萬人創新高 ！！！！

花旗銀行昨發表一年一度的「千萬富翁」調查報告，顯示2018年本港擁有1000萬港元或以上淨資產的「千萬富翁」人數，連續第四年創新高，達51.1萬人，不過增速遠低於2016年至2017年的接近40%，僅有約3%。花旗相信，除非香港出現經濟衰退，否則今年富豪人數應可再創新高。

花旗銀行總經理林智剛昨發表報告指，該行委託香港大學調查本港21歲至79歲市民的財富狀況，共訪問4192名市民，並推算全港擁有1000萬港元或以上淨資產的千萬富翁人數高達51.1萬人，而其中更有6.9萬人，擁有1000萬港元或以上的流動資產。千萬富翁人數佔香港人口約9%，而資產中位數亦由1620萬元微升至1630萬港元。

身家增長皆因收入勁

根據調查顯示，本港千萬富翁約54%為男性，女性為46%，平均年齡則分別為60歲及58歲，而較有趣的是，這些千萬富翁中的男性，僅有7%是單身，但高達21%的女富豪為單身，顯示女性自我賺錢能力逐步提升，女性富翁增長成為趨勢。

對於去年資產價值大幅波動，但富翁人數仍然上升，林智剛解釋，主要由於這些富裕階層的人，財富累積並非單靠投資活動，而是本身的收入已足以支持其財富增長所致，如調查顯示，雖然這些千萬富翁的資產組合中，固定資產的價值比重有所增加，但高達29%及26%的男性及女性富豪為高級行政人員，相信其基本收入已經足以支撐其身家增長。

平均坐擁三項物業

與上一年相比，更多千萬富翁參與不同的投資產品。於過去三個月沒持有任何投資產品的不活躍投資者，由2017年的9%遞減至2%，而有投資股票的富翁，則由77%增加至82%。此外，投資基金、債券、貴金屬、信託、期權的富翁比例均有所增長。

至於投資物業方面，調查顯示，這些千萬富翁平均擁有1.9個香港物業、0.7個海外物業及0.6個內地物業。雖然他們普遍看淡樓市，有56%受訪者認為今年樓價會下跌，遠高於2017年僅33%富翁看跌，但相比前一年，有更多人對於購置物業抱持觀望態度，而有興趣入市的更按年增加2個百分點至10%。不過，對於有關置業的選擇，這些千萬富翁更有興趣購入海外物業，人數為有興趣購入香港或內地物業人數之兩倍。

林智剛相信，富翁傾向多元化投資，以規避樓市、經濟風險，又相信會有更多人需要投資管理服務。

又話經濟差 又話股災

時間：2019-04-17 03:17:47

想識嗰46%

9%人口 有過千萬身家

，但高達21%的女富豪為單身，顯示女性自我賺錢能力逐步提升，女性富翁增長成為趨勢。

離婚分身家?

平均年齡58歲

貼啲垃圾黨媒出嚟托柒？污染人地個browser?
負評 + 拉

user蓋世母屌老母 跣我的

係你自己開post，唔好屈人

仲要懶醒

樓主係五毛，唔好推

其實一層供斷既樓已經向度

似

樓主係五毛

新移民佔幾多

咁多女富豪，代表做鴨有市場

大公報出即係代表叫班no stake 既人死都唔好攬炒佢地收成?

樓價跌一半就無咁一堆人啦

我30歲前有一千萬

平均年紀係58-6x, 不過我信連登仔30歲就得

佢用資產計，而家一個市區三房以前供滿，加少少流動金，其實就達一千萬身家
統計上如果唔扣除一層自住物業，千萬身家意義唔大